\section{Explorar amb Kibana}

Si tenim afegit l'índex al
Kibana podrem explorar les dades.
Per fer-ho
haurem d'anar al menú
desplegable i dins
d'\textit{Analytics}
hi ha el \textit{Discover}.
\\

Allà hi ha dos valors importants
a definir:
el primer és amb quin
índex volem treballar i
el segon és en quin interval
de temps volem visualitzar
les dades.

Això ens recorda a una base de dades normal,
però centralitzada a buscar informació.
De fet, aquest llenguatge es diu
\acrfull{kql}
i és utilitzat per filtrar la
informació.
Per més informació podeu
accedir a la cita
\parencite{KibanaKQL}.
